【足球芝道】2019即將修訂之球例—人牆篇

【體育】國際足協理事會所發表的文章中，就球例即將修改的議題內亦有提及人牆的處理問題。人牆即有罰球時，防守隊伍為守門員排出的第一度防線，在射程範圍內的人牆安排是很重要的。

球迷應見過近代足球的反人牆戰術，即有進攻球員在防守球員的位置中出現，或站在人牆前面，目的都是試圖擾亂對手，球證一般都是要求攻方球員先讓守方球員安排好人牆，才可站在人牆附近位置。

眾所周知，排人牆之目的是防守為先，但現時球例沒有表明人牆的優先次序，故此球證在處理人牆時，往往出現犯規甚至衝突情況。

為預防這些在賽事中擾攘很久的情況出現，將來的球例會以保護防守隊伍球員排人牆為先，有機會修改至攻方球員不能在人牆中出現。若然球例真的如此修改，對球證處理賽事勢更簡易，賽事節奏亦必定更明快，觀賞度勢將更高。